長毛被控收黎智英捐款沒申報 區院裁定有司法管轄權審理

社民連立法會議員梁國雄「長毛」，被指收取壹傳媒創辦人黎智英25萬元捐款，沒有向立法會申報，被控一項公職人員行為失當罪，梁國雄否認控罪。 區域法院法官李運騰上周聽取控辯雙方提出的法律爭議後，今日裁定法庭有司法管轄權審理本案，認為沒有侵犯議員的發言免責權，案件將於下月5日（下周一）如期審訊。